《東張西望》：馬百良可預防中風

很認真，到底《東張西望》幾時摺？今晚 (13.11.2017) 一集在節目中插播的殖入廣告不知所謂到一個新境界。

為何我會知道那大概十分鐘的內容是廣告？一，幾次大大個 close up 鏡頭影住「馬百良」這個品牌；二，一面倒說安宮牛黃丸的好處，並無提及安宮牛黃丸的潛在風險；三，節目一結束就有秦沛先生賣馬百良安宮牛黃丸的廣告。

東張西望的製作人完全是無廉恥地腿張開，任由商家想說什麼就直接播出內容，作為傳媒連基本操守也沒有，憑什麼霸佔珍貴大氣廣播時間？尤其這個時段有大量婦孺收看節目，大部份人也沒有專業知識；大眾獲得的是知識還是垃圾，靠的就是製作人的採編「專業」，但明顯東張西望是沒有的。

雖然內容中有曾提過有什麼事都需要醫生診斷、送入醫院治理之類的「扮持平」句子，但我不相信兩三句足以抵消內容所造成的破壞——正如電話發射站、微波爐、杯麵危害健康等的偽科學資訊多年來仍在網上流傳。 The damage has been done.

我不是中醫，當然無法解答牛黃丸的功效，但中大中醫學院副教授張保亭博士曾經撰文指，安宮牛黃丸含雄黃、朱砂等有毒藥物，僅備急救，不可長期服用。而立場博客朋友、註冊中醫師傑醫師也跟我說，麝香、牛黃乃藥性強的藥材，長期服用有傷身之嫌。我理解不到為何馬百良的負責人竟然夠膽說，安宮牛黃丸可用來保健。

曾經有傳媒朋友指，東張西望這類資訊節目，連電訊局也難以處理其節目內容的投訴，怪不得會變本加厲，多次將廣告肆無忌憚地殖入內容之中。難道香港市民不值得看更高質素的節目嗎？

點解唔睇奇妙電視播新聞仲要睇東張西望？

乜而家賣廣告可以咁都很既咩？

cctvb喎，nothing is impossible

我家姐一星期一粒
啪到好似日日飲red bull 咁成日訓唔到

西醫同我呻過
話中風班廢老成日出事就食粒中藥
結果救護車嚟到都唔可以即刻開急救用嘅藥救佢
因為中藥唔可以同西藥撞 唔知中藥有咩成份
嚴重耽誤急救嘅黃金時間 始終救中風真係一秒都唔想遲

依家TVB咁樣賣 唔知有幾多廢老一唔舒服就即刻啪翻粒呢

係咪可以投訴佢失實陳述

樓主
頭先我老母睇我都迫住睇
真係10年冇睇

點知係 20：15
我見到出左個廣告

我就心諗
東鳩西on應該扮持平分析
其實賣緊廣告

廣管局都咬唔入cctvb

都已經連續幾次都係咁既強姦式植入廣告
真係吹佢唔漲

可能根本係溥血藥包裝成中藥賣

點止幾次 唔知幾時開始日日咁樣扮報導其實賣廣告 我諗都幾個月喇

唔係真呀話，馬佰良都唔平架喎

利伸:認衰仔冇錢買同仁堂比老豆貪平買馬佰良

同強國個董酒有抗癌功效高差唔多，
差在冇嘉賓坐係張凳度講.

唔推唔係人
推到tbb仆街

北京同仁堂好過馬百良啦

早d訓好過
一來O

安宮牛黃丸屬於中醫方劑的開竅劑，出自吳鞠通的《溫病條辨》，由12味中藥組成，主要功用為清熱開竅、豁痰解毒，是用以治療溫熱病熱陷心包，中風昏迷，小兒驚厥的方劑，症狀為神昏譫語、煩躁不安等。也是由北京同仁堂出品的一種中成藥。

安宮牛黃丸中所含的雄黃、硃砂都有毒性，臨床報告表明使用安宮牛黃丸可能導致汞毒性腎病、過敏反應、體溫過低等。

安宮牛黃丸唔可以長期食

反而死快d

岩啦班廢老個個買黎食

廢老人口驟減

舊版同仁堂有犀牛角 藥效勁好多
馬百良藥效比較差
d親戚都有中風 有食同無食分別好大
建議真係買一粒擺屋企

等睇d廢老食完血壓急升

sor 原來係急跌

犀角禁左好撚耐啦
而家全部用水牛角

做完東張西望即刻賣個牛黃丸廣告

强國係仲有舊版，炒到成皮野一粒?
真係救命用嘅時候都唔知啪唔啪好，啪著粒假野死得仲快

犀角只係其中一味藥，唔係稀有藥效就大d架
btw 呢隻野極寒涼，只適合陽閉、邪熱內閉之症
如果陰閉暈左食牛黃丸係死得仲快
所以唔識就唔好立亂食

咁不如立即調理身體 健康就唔會中風啦

【話你知】安宮牛黃丸治中風 具毒性勿亂食

安宮牛黃丸的功效迷思 中醫：含毒性勿亂服

不過杯麵又真係會危害健康 邊個夠膽講杯麵唔係危害健康?

巴打似乎係中醫jj
點睇我個po

今次支持tvb幫手清洗啲廢老

真心講兩句

其實要解決呢個問題
已經唔係去批鬥佢
而係直頭唔去談論佢
無視佢
唔睇電視
如果全世界都可以做到無視佢
咁就唔會有人因為呢D廣告買呢D產品
廣告商就唔會再搵tvb 拍廣告
tvb 會自我收皮

但失實果個係個阿伯

馬百良營業部助理親自講消費者買黎保健
馬百良明知用家誤用中成藥,冇制止不特止,仲可能係東張西望搵個阿伯講安宮牛黃丸可以用黎保健
咁樣係咪賺陰質錢?
係
唔係

通訊局高官退休後打cctvb工㗎

老老實實 咁重點係人地粒野都唔算渣流灘下話
我老母周不時都買返去俾呀公食，幾撚貴下
我去讀書老母都俾盒我

應該唔係比人保健食掛 醫中風既藥黎架wor

而家係講緊賣廣告

都唔係第一次
之前咁啱睇到椰子同河粉都係咁

我都想睇
大廈仲未收到
想死

有沒有有線1台？

咪由得東張西望繼續播呢d野
等d廢中廢老跟住做
清下d瘀血

東張西望我屌你老母

咁有乜鳩用?
平時又唔好亂食
急起上黎又唔好亂食
中風後調理先食?

提名達爾文獎

唔係醫中風
係話醫發高燒

就來同大陸電視個啲一個鐘廣告一樣

通訊局早排容許電視植入廣告丫嘛
東張西望日日都賣廣告，驅蚊器，保健食品乜都有

真係好撚on9
變撚左廣告雜誌 一星期一定有幾次

屌你老母
呢隻藥係勁撚柒涼
連中醫自己都話唔好亂鳩咁食
涼茶你都唔會亂閪咁飲啦
你老味當保健產品賣
食死人果下就好撚玩

就係想咁姐

Cctvb用心良苦，想食死哂班廢老

一d責任都冇

電話發射站、微波爐、杯麵危害健康等的偽科學

有幾偽？

算啦阻止唔到cctvb嫁喇
惟有唔好俾屋企人睇

廢老食多d gogogo

寒涼藥

馬百良好似冇雄黃 硃砂

日本都好多節目擺明宣傳產品，例如食品或保健用品，不過起碼佢地主持和嘉賓真係會即場用。

上星期講完皮膚有網紋血管
馬上賣個枝野既廣告
垃圾cctvb

成日食埋啲貴藥，點解唔喺平時生活著手?多做運動，清茶淡飯，少油少鹽少糖少肉已經防止好多病痛啦

一個人最值錢既係咩？誠信。
一間公司既然可以攞觀眾對佢既誠信
攞出黎賣、我沒眼睇亦一定轉台。
可惜老母唔生性

呢隻藥如果真係真材實料
當保健咁食
真係隨時會食死人
呢個東維西穩
真係害人不淺

良心唔值錢

可惜無可能做到
唔明點解成日有人話「唔好睇咪得」「又要睇又要屌」
問題係 就算你唔睇 香港仲有大撚把人睇 分分鐘你屋企人都睇
亦難以阻止其他人去睇 並且吸收到錯既訊息
咁呢個時候 靠我地呢班小眾既人去罷睇，又有咩用
Cctvb理撚得你班小眾睇唔睇 最緊要仲有一大班港豬睇
所以問題持續
治唔到標 亦治唔到本

有做化驗既 就知咩鳩牛黃丸最撚毒

東張西望講完乜 一入廣告就個樣野

咁你放心
隻嘢係流料
貴價成份少到微量元素咁，一盒加埋都唔知有冇幾萬分之一gram

牛黃一兩要五位數起跳
人哋大陸牌子都要$720一粒
馬百良就一舊水一粒
傻嘅都知佢有冇料到啦手

有腦既唔會食
冇腦既食死左唔洗可憐
曲線引班廢老同蝗買

急症室有中醫診斷過咪食得 但香港冇

錯 古方高熱 現方加埋中風

同意 但無可能

物競天擇，適者生存，等自然淘汰蠢人

已經唔俾我老豆老母睇呢個閪節目

或者一路睇一路導向

雖則係廣東
但牛黃堅有用，急救藥黎

當補品食就chur左啲

Check下個肝同腎，訓唔好已經係先兆

有無得告9佢

其實幾時食最啱

痴線
個肝個死得好快

中風後比中醫診斷後

曲線救港!

今次真係要支持
可以整死班廢老之餘 出左事又可以入tvb數

北京同仁堂 好多親戚買700幾一粒
一星期一粒
但淨係見佢地荷包細左
比淨係做運動果兩個差好遠

自殺緊

差好遠即係好啲定差啲......

佢地係死就話
至怕半條命，到時重要r多d福利

之前有集講豬網油紋都係咁
講完個病
一播廣告就係相關產品

而東張西望根本係廣告雜誌
之前報導咩蜘蛛網血管，
一報完即刻出個藥膏廣告
根本係夾好，呢個只係其中一個例子

利申：去外母家食飯焗住睇

賣廣告賣到咁明顯

教人七傷拳當太極拳練嚟保健，咁算唔算

呢D點都係藥啦,唔係保健品喎
食左係有即時功效架

即刻食返粒定驚先

屌 乜牛黃丸唔係用黎醫極嚴重既熱病咩
得閒啪一粒就死撚得啦

根本係宣傳易，東張西望唔係持平資訊節目黎，一味吹捧，連送去化驗室驗下成份都唔做。

唔係廣告可以做到咁明顯架？

睇tvb=抵死

我唔認為要攪大佢
等佢陰d陰d殺哂d廢老

幾萬蚊粒嗰D有功效嫁

係咪睇得多武俠小說 以為食粒藥就起死回生？

死哂咪啱囉

同通訊局投訴有無用

冇

香港人食開屎

我伯公中風都係即刻食粒幾萬蚊粒的，捱到去醫院打救命針，最後行得返。

我上網深入查返
東張西望有2招

●一個因一個果
節目狂講個因然後廣告出果
假設例子：
介紹BB仔食嘢要揀好營養
轉頭狂賣奶粉廣告

●直接講個果
節目直接講果樣嘢
假設例子：
鼎爺話今晚煮鮑魚
直接話用罐頭鮑
轉頭有個罐頭鮑廣告

所以我始終睇唔慣北美啲電視
佢地真係可以連新聞節目入面都有廣告，仲要係由播報員講講下天氣或交通消息後，親口講出廣告詞
香港仿傚植入式廣告，係好學唔學

加埋果2個廢主持D廢up/歪理/無聊無營養既藍絲思維對話，真心想節目收皮

預防中風只有雨種方法，戒大魚大肉，飲食清淡，低鈉低脂，多運動，但班廢老退咗休堅持要享受，食埋晒啲腩肉，自己選擇，冇得救

廣管局應該跟進下啦
後生日睇到都可能識過漏，啲老人家見到真係信到十足

通信局講過資訊性節目規管唔到

東張西望一完即刻播馬百良廣告 痴撚線

以前聽過阿叔講，一年最多食一粒，仲要切開四份，每個星期食一份，大概成個月先食晒，其間要密封未食過個啲，以免麝香失效。

痴鳩線
呢隻藥亂食真係會死

以前想買比長輩食，問過好多中醫師
都話唔好當補品，有事先好食
但係香港有事等白車好過啦
係羅湖橋以北就可能需要，因為白車唔知幾時到

有冇中醫巴講下
中風食唔食好
因為一般急救角度唔應該放野入口

如果因為咁而害死人，真係好無良

用植入式廣告入佢有冇機？

有啲嘢發夢夢到

首先呢, 呢隻安宮牛黃丸, 全香港得三間藥廠造
第一間香港牌子, 呢種藥未見過有出零售, 不過咁大舊肥豬肉相信好快都會出

第二間大陸老字號
每粒七舊幾水, 成間門巿全線減價, 呢隻嘢都企硬720一蚊
買六盒裝一樣冇得平
大陸版同和香港版連個包裝都唔同
強國人會等登落嚟香港掃貨
因為就算幾出名嘅大陸牌子, 只要響大陸做就信唔過

大陸牌子響香港有自設廠房
而佢啲香港版本嘅盒上便, 產地唔係寫「香港」, 而係「中國香港」
究竟香港版粒嘢有幾多係香港造
定係用大陸版做咗九成工序, 留番最尾一個step 響香港完成就當係 Made in hong kong
呢樣嘢我諗只有廠入便啲工人知

特別嘅係, 佢大埔間廠好神秘
常年都冇乜工人出入
究竟點解可以做到咁大量嘅貨出嚟, 的確係個迷

仲有, 之前有巴打話過粒嘢會炒到成萬蚊粒嘅安宮
就係呢個牌字嘅
例如1980年前後嘅貨, 如果仲有keep單嘅話
係貴到可以響拍賣會度賣嘅, 價錢去到二三十萬都有
點解?
因為果個年代仲係用緊犀牛角入藥
據講個藥性係好啲嘅
由於犀牛己經頻臨絕種
而家全部安宮都係用緊水牛角代替

另外仲有一樣材料來源
同樣係頻危絕種, 就係麝香鹿
由於隻嘢死淨一千幾百隻, 所以大陸已經禁咗用呢隻嘢入藥
取而代之, 全國嘅中藥廠而家只可以用人工麝香

不過呢隻大陸牌子, 響鬼國有免死金牌
全世界都唔用得嘅禁藥, 佢一樣可以照用, 變相變成獨巿生意
而家只係得番佢可以用天然麝香
其他牌子裡面嘅成份, 只會係人工版本

不過, 既然呢種鹿仔已經死得七七八八
究然仲夠唔夠貨去每年做咁大批牛黃丸呢?
成本又會幾高呢?
大陸嘅大牌子, 係咪一定就係用天然正貨呢
就真係冇人知

跟住講番今次馬字頭呢隻安宮
老實講, 呢隻嘢其實係得個名
裡便條方, 同人地清朝果個藥方完全係兩樣嘢
(順帶一提, 中藥製藥係有一本天書嘅, 叫做藥典
總之乜七古方都係根據同一本藥典條formula整出嚟
香港呢隻, 成條方都唔同)

明眼人一睇, 價錢相差五六倍
都知道裡便用啲咩藥材嚟整
所以佢話保健日日食可能OK架
因為點食都未必有反應, 功效級數都唔同
牛黃一兩而家最垃圾都萬幾蚊
似樣啲嘅質素, 就幾皮嘢一兩
仲要長期斷貨
咁有幾多會去得到呢間香港廠仔, 大家自行判斷

唔通支台推出廢老人口滅絕計劃

自然療法d fd子

中風有分出血性同埋閉塞性
閉塞性就話食完可以通血管姐
出血性既話一食落去仲仆街
好撚心唔識就咪成日當自己神醫
CALL白車啦屌

尋日馬百良阿叔都有講
帶撚晒頭盔

試藥既野，最好就RCT
睇下係咪真係預防到中風

因為我到以家都收唔到個台

咪就係話佢賣廣告亂咁吹， 呃埋你老母呢D無知婦愚囉。 周不時買返去俾呀公食， 好快就有得做孝子啦，真係恭喜你。

多啲廢老買嚟食仲好
戇鳩冇藥醫

東張西望係 entertainment 類，講乜都唔可以用資料真確性入佢

乜你仲有睇?

其實唔關粒中藥事，係商人亂賣搞臭哂個行業，本身粒藥救急的確係有用，但唔係比你日日當維他命食。

我唔知邊度聽過而家d牛黃丸唔係用原方，藥力減半

白犀牛絕埋種

中藥太難規管，西藥係好清晰邊啲要醫生開，市面唔准亂賣，中藥剩係要劃呢條界線都好難

中成藥都當成西藥規管

我諗負面地談論佢都得

唔怪得職員話消費者會買黎保健 d藥真係可能冇料到

大陸牌子果隻
啲人係將一粒切開三四份
隔開一兩個月先食一份, 咁樣嚟「打底」
雖然唔係跟藥方食, 但係至少咁耐以嚟冇食死過人
所以大家都默認咗可以咁食法

點解重有人會睇CCTVB?!

...冇診斷過就食咁强藥性既藥都唔好啦

餐廳會播

如果大埔廠房咁少人出入都有咁多貨出，應該係支那加工好再運過黎

識乜啊你班廢青食鹽多過你食米啊

仲有
本身呢隻嘢貴, 除咗因為藥材成本貴之外
粒嘢有部份工序係需要人手加工

套片都有講, 粒牛丸係有金箔響度嘅
其作用係就藥引

大陸牌子塊金箔係由啲老師傅
一粒一粒咁用筷子包嘅
(冇睇錯, 真係用筷子)
呢種金箔好易爛, 包得唔好隨時成粒丸浪廢咗
所以個工序因為太fine所以一般機器根本做唔到
(或者部機成本太唔合乎經濟效益)
班老師傳死吓一個死吓一個
之前仲傳過得番好少人仲做到呢個手藝

鏡頭影住呢間香港藥廠, 啲金箔好似撈麵粉咁成抽倒落去
再由機器搞下搞下咁痴啲金粉粒落去
根本第兩個層次嘅東西

佢仲夠膽播出街, 真係用嚟昆啲師奶就得
行內人見到, 真係想笑出聲

巴打註冊中醫師

啱啊
有咩危險/有害成份就要嚴格規管

捧殺，我係馬百良一定唔敢咁做，痴痴地。無效就口碑全失。

食到班老野爆血管

郭EC

金銀衣紙個D金粉就有佢粉 。

呢度講緊係大陸牌子嘅牛黃丸
朱砂雄黃呢兩樣藥材香港衛生署入口好麻煩
另外對於廠房要求非常高，例如呢產線需要一組獨立空間、獨立抽風等等
賣廣告呢隻香港牌子, 睇片都知佢廠房質素啦
佢條方唔係藥典方，而係經驗方
裡便係冇硃砂同雄黃嘅

只要你唔係”純” 中藥
唔注冊都吹你唔漲

好似係

我唔否認佢有用
我呀公臨走 醫生都話冇架啦 由我屋企人放一粒入呀公口 真係醒多陣
不過佢都講明有毒 唔適合長期食用
佢仲話保健
仲有 粒野唔撚平架

迴光反照

邊有咁快吸收

諗起之前黃傑有講過，某啲藥唔做中成藥註冊而係落食物營養標籤，一係怕煩，二係有野怕俾人知

後生嘅同行相信加埋講過無數次牛丸唔係保健用拎來當糖食，但話埋係呃人都仲會走去大量購入嘅，係寧願聽啲c9阿嬋老吹都唔會信專業嘅後輩。包括我啲老屎忽親戚，駛萬幾銀買廿粒牛丸問我點食

用口食呀屌你老母

中藥最少三日先吸收到

最憎d人食埋d咩牛黃丸啲咩解毒片
班仆街一堆啪落去當保健產品，其實堆藥裏面全部都有西藥成分
撞埋一齊成日搞到肝衰竭，腎衰竭，入嚟又洗腎又要搓，做撚到我死呀

申利：做ICU

難道香港市民不值得看更高質素的節目嗎？
問得出個下好笑

跟本就係廣告雜誌

咪好囉 呢d人死左先空返d資源出黎

邊洗咁耐

又唔知同咩藥賣緊廣告喇

屌，又黎

今日賣經痛藥

百鳳丸？

又收左廣告費

頭先又賣左，咩黑糖

驚死唔知賣廣告咁 整埋個大特寫

今日賣中藥m痛膏 大家mark 低佢

咁咪好囉，死多啲廢佬香港先有救

賣得呢D 廣告多數都係流野

我明明記得 東張西望 講過
安宮牛黃丸 唔可以預防中風

很難捉摸

7：30睇77台新聞好過啦！
經痛除非身體有病，注意下日常飲食，嚟m根本唔會好痛。
以前第一日痛到要用暖包，而家少咗食凍嘢，甚少M到痛到嗌救命。

岀血性中風 再 啪呢粒就即刻

同多D老人家講

東張今日又賣廣告

咁玩法 正正經經賣下廣告算啦

電話發射站、杯麵危害健康等的偽科學資訊多年來仍在網上流傳。
無嘢吓化，作者真心定假膠。

可能人地會建議你照個CT brain先食呢

吊， 其實”安宮牛黃丸“有無註冊或者規定架？ 條方， 成份完全唔同都可以亂叫， 我當真野買左咪仆街？ 有無得告？

真係臨死要吊命要用人參。

但係掉翻轉講， 要死始終都係要死， 你夾硬吊住佢做乜先？ 除非係仲有後事要交待， 或者有親人趕緊黎見最後一面， 如果唔係， 你唔俾佢走， 只係要佢受多D苦。

應該收左好多廣告費

臨死就用附子，用乜人参

獨參湯同參附湯都有人參嘅

四逆湯同通脈四逆湯

廢老+東張西望+安宮牛黃丸

試解釋以上物質的化學反應

電話發射站係有爭議性，高頻電磁波係有可能影響人體，但亦要睇埋功率，有某啲人又會較為敏感

而杯麵只係冇營養，危害健康講得嚴重左

高鈉高脂肪

其實高脂肪out左
而家講高糖會死得仲快

生脈散都有人參既

電話用嘅EM wave唔算高頻啦下話

7撚到爆